[立場新聞] 肺炎文宣戰 藍絲四大策略

跳到結論，先講重點。

1. 停止恥笑外國人
2. 加強專業醫學文宣
3. 集中輿論講23條

入正題。消失一段時間，整理了藍營的媒體策略。

簡言之，中國信奉借力打力，而且極其有效。

今天講講國際線與本地文宣。

【一：殺了你媽，就歌頌你爸】

殺死你老竇之後，讚你老母含辛茹苦養大你，宣揚母愛偉大。

這就是中國式文宣。

記住，藍營媒體戰，主體就是轉移焦點。

武漢肺炎令全球失陷（Well，台灣還好），中國境內是重災區。

由一月開始，黨媒發功，吹奏醫護人員盡忠職守，捨身救人。藍絲一片掌聲，側寫香港醫護罷工，是黑護暴徒。

中國多好。

同理，武肺於國際爆發，黨媒發放「新聞」，指意大利市民播中國國歌，感謝中國救援。

中共從來思想積極。現在嘛，既然感染了全球，就做拯救世界的英雄唄。

有肺炎，不提源頭，只講成功案例；
醫護死，不改體制，只講偉大精神；
全球爆，不肯道歉，自捧英雄救世。

國際線與香港文宣，基本上一樣打法。你會笑，但總有人受。

買通世衛的譚得塞，就是為了控制官方口徑，按套路引導輿論。

那些信眾，就是我們的對立面。

【二：讓我們一起仇視外國鬼子】

首先，是其是，非其非。

外國人輕視武肺，意識極度不足，乃事實。沒有誰比誰高尚，白人犯錯不會比較正確。

但批評歸批評，講邏輯就好，用恥笑外國來主導輿論，就正中了藍營下懷。

試想想，在我們說白人是白癡之際，有否幾位藍絲KOL或高官，出聲撐白人？

沒有。

藍絲群組連日恥笑黃絲媚外，如今民意反轉，大家方認清洋鬼子的醜惡。

看吧，藍營根本樂見我們仇視外國，恨不得多撥幾把火，讓黃絲笑得更響。

其實，與其笑鬼佬，不如幫鬼佬。

外國人除了自視過高，也有人盲信中國數字與世衛。

如果花時間取笑，其實落力幫手做外國文宣，揭破中共控制和真相，更有效Connect到國際線。

對錯要分明，但情緒，可免則免。

當網民在連登出帖，呼籲大家獵殺洋人，風向就明顯不過。

若然在這九個月，事不關己的外國人都Stand with us了這麼久，我們忍一忍口，應該都不算什麼。

真的有時間，去Twitter耐心幫忙，文宣組會很感動。

【三：專業都去死】

人本性信奉權威，但時日漸長，又會想踢走大台。

歷史是一種輪迴。

美國知名的「生乳之亂」，就是喜歡飲未經消毒生牛奶的愛好者，批評醫學界與政府的衛生政策。

科學數據是顯然而易，但部份美國人仍然反對高溫消毒牛奶，堅持生乳美味健康。

民眾反對專業知識，建立自己的邏輯系統，排除傳統科學。這種反智，不分國界。

中國一邊用世衛認證自己的假數據，一邊在民眾推廣中國療法抗肺炎。例如食生蒜、飲中藥，以華夏文化色彩的偏方控制民情，同時煽動仇視外國人。

去專業化，與民族主義，其實是密不可分。

【四：內鬥吧，我推23條】

最近在各大平台，時時見到鬧00後，鬧留學生，鬧資本家，鬧人血饅頭。

不分黃藍，愈鬧愈激，每日被罵戰消耗的時間，不知比做文宣多幾倍。

試想想，為什麼要買通網軍，在網上不斷引戰？

因為有重大議題，急需轉移焦點。

不要忘了醫護罷工的教訓。

幾段WhatsApp錄音，引發搶廁紙潮。然後三日的主流討論，就去了批鬥無知市民的一邊。

醫護，就這麼變了Condom。

輿論戰，講求議題集中。

所謂的核彈，例如林鄭的告密信，二月的大圍捕，重傷無法上庭的手足，就這麼成為了歷史。

在我們內鬥時，藍營已密密擺街站和網上聯署，要求23條立法。

如今，明白了嗎？

【總結】

1. 停止恥笑外國人
2. 加強專業醫學文宣
3. 集中輿論講23條

我們要做的，不是自我滿足，是控制情緒。不要批鬥，要去Connect。

Connect國際線與香港人，推廣專業醫學知識民間自救，最重要是，引爆反23條。

肺炎只是病毒，人才是最大的魔鬼。

香港人，加油。
煩請幫忙分享出去，願文宣與版權，都歸於香港。

Push

停止打飛機，我地要小心呀

幫手推

推多兩下

推推推推

謝謝推文

立場

謝謝

推到有人見到

香港人太易習慣，唔可以輸

我好迷惘

人地比人打到骨折呀大佬

推

由佢地死啦
佢都都唔會長命

中共宣傳黎黎去去都係果招，就係轉移，白事當喜事
我地要撕開佢巴真面目

D淺藍/中立撚可能真係會俾佢地lead住
盡力扯番佢地番黎
我地資訊戰開始跟唔上

推推

條link: 抱歉！你找的網頁已不存在或輸入錯誤的網址。

pish

投訴遭警毆 骨折男堅持站立應訊

靠北

push

多謝你

真係要推
今次全球大清算成功
香港問題就一定要讓步
黑警就一定變condom
然後要清算其他人都易辦事

要落力宣傳事實同防疫知識俾外國
同埋阻擋23條呀！

好文

樓主係咪中宣部手足黎 講得好中

我不是。我只是一團轉戴的東西

好文要推

連登次次都要中完計先停一停諗一諗，依樣真係要改不過對面輿論戰係勁咗

【第叄拾期牆紙】 初心與抗爭

TG :
FB :
IG :
WEB:

推啊

比個建議樓主 短D可以傳播得廣d
好多人too long ,didn't read
Btw好文

唉屌
真心
香港人真係好撚廢
大大粒核彈就走去拆彈 走去唔理
係都要理埋啲小事當核彈
告密信呀 被捕後骨折呀

唉
香港民族真係好廢
送晒彈藥都唔要

藍絲死全家

酷刑和告密信個人看來不是小事。

簡單來說，就是：

博愛少少，外國人傻就幫手提下。

傳播事實。

唔好罵人冇用。

小心畀支共帶住走

幫推

如果有手足想幫推
可以用以下文字貼去其他post(善用不推文）

想唔想外國疫症恐慌期間收到香港嘅鼓勵！
睇呢度：
我想做多次全球宣傳 正中國肺炎視聽

Push push

停止內耗，23條面前，我地冇本錢內訌

Sor 呀可能我表達得唔好
我意思係講股票唔理酷刑同告密信

一國兩制連名義上都收埋皮仲講咩23條
不過推